..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _plan:


Техноком
=========

Коммунистическое будущее

|image0|

Сотни миллионов людей по всему миру, прямо сейчас готовы объединить свои
усилия для того чтобы изменить свою жизнь, создать новый справедливый
мир, наша задача им помочь.

Мы даём людям мотивацию, знания и инструменты.

План развития

4 кв. 2019 г. - 1 кв. 2020 г.

.. contents:: Содержание
   :depth: 3

Вступление
-----------------

Настоящий план развития Технокома охватывает период 4-й квартал 2019
года - 1-й квартал 2020 года, включительно.

Исходя из текущих приоритетов развития Технокома, в рамках настоящего
плана развития, наибольшее внимание уделяется развитию:

* Умной социальной сети Технокома - первый блок Технокома.

* Народному предприятию “Советские роботы” - первому народному
  предприятию созданному на Технокоме, на текущий момент имеющие
  юридическое лицо в России Производственный кооператив “Советские
  роботы”.

* Виртуальному миру Универсо - третий блок Технокома.

**Нам нужны единомышленники**

С 01 октября 2016 года, когда началась активная фаза создания Технокома,
мы прошли адское адище начальной организации разношерстного
международного сообщества. Мы прошли все это без значительных потерь, мы
организовались, создали необходимую базу для дальнейшего активного
развития, сумели противостоять различным видам давления.

Теперь, в рамках выше обозначенных приоритетов, необходимо:

* В Умной социальной сети Технокома доделывать новый полезный для людей
  функционал, текущие интерфейсы, которые сейчас сделаны так, чтобы
  отсеивать болтунов и находить только самых стойких и идейных
  единомышленников, которые должны проявить усердие, чтобы в конечном
  итоге попасть во множество внутренних чатов и систем управления
  проектами где ведётся работа, невидимые внешнему наблюдателю, нужно
  заменять наоборот на интерфейсы, которые удобно покажут весь объём
  информации и возможностей в Умной социальной сети Технокома. Подробнее
  об этом написано в разделе “Производственный план”.

* Запустить полноценную работу народного предприятия “Советские
  роботы”, создать экономическую и материально-техническую основу
  предприятия, рабочие места.

* Создать первичную тестовую основу Виртуального мира Универсо. На
  первом шаге это будет реализовано в виде тестового движка базового
  функционала массовой многопользовательской игры. А также будут
  проработаны варианты создание на основе Вселенной Универсо карточной
  коллекционной игры и так далее.

Нам нужны надёжные единомышленники, с которыми мы объединим усилия,
чтобы создать всё то важное и полезное для общества, что мы
запланировали. Если вы такой человек или возможно хотите таким стать, по
крайней мере начать становиться, мы с большим удовольствием с вами
познакомимся и договоримся о плодотворном сотрудничестве.

Скромно скажем, что этот мир будет наш, советский, весь, нам нужен весь
мир. Хотите присоединится? Напишите, пожалуйста, Владимиру Левадному на
почту miru-mir@tehnokom.su или в телеграм @Vladimir_Levadnij

Актуальность проекта
---------------------------

Общая информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Мы создаём Всемирную автоматизированную систему Техноком. Первый блок -
умная социальная сеть, второй блок - роботизированные производства,
третий блок - виртуальный мир Универсо.

Умная социальная сеть Технокома в рамках её текущей рабочей тестовой
реализации находится на домене tehnokom.su и на данный момент на ней уже
на этапе минимального функционала, зарегистрировались уже почти 1500
человек из разных стран. Нужно заметить, что у нас хорошая антиспам
система (не каждый реальный человек её смог преодолеть :-) ) и все эти
люди реальные пользователи, правда с разной активностью.

Также у нас есть различные дополнительные домены зарезервированные нами
для различных дополнительных сервисов Технокома, которые будут созданы
позже, например, mikroteh.su - на котором будет открываться
специализированный интерфейс для отображения микрозаписей (аналог
Twitter) и другие домены для других специализированных интерфейсов.
Нужно пояснить, что архитектура Умной социальной сети Технокома, сделана
таким образом, что любой контент можно будет в дальнейшем представлять
не только в виде стандартных социальных сетей как во ВКонтакте, или
Фейсбуке, а ещё и в виде специализированных социальных сетей, например,
кроме упомянутого Твиттера, ещё и как это сделано у Instagram для
фотографий, Youtube для видео и т.д.

Мы не говорим том, что сразу будет реализован весь богатый функционал
всех социальных сервисов всех тематик в мире, но большинство людей
используют определённый базовый функционал, который в Умной социальной
сети Технокома, частично был реализован раньше, а так же будет
реализован в рамках выполнения настоящего плана. **Кроме того, важный
акцент, обратите внимание на сказанное дальше:** Умная социальная сеть
Технокома, даёт людям функционал социального сервиса, в первую очередь
не ради того, чтобы быть ещё одной социальной сетью, но уже для всех тех
кто хочет изменить мир к лучшему, тех кому не нравится, что всякие
Фейсбуки заставляют людей соглашаться с тем, что у человека 10 полов и
что их могут заблокировать за разумное высказывание, что семья должна
состоять только из мужчины, женщины и детей, и т.д. - хотя это тоже
нужно, на это тоже есть большой запрос людей в разных странах.

Умная социальная сеть Технокома, используется для того, чтобы в
привычном для людей 21-го века формате (вы тоже офигеваете когда
вспоминаете что уже 21-й век, а машины всё ещё не летают и яблони на
Марсе всё ещё не цветут???), в формате социальной сети, дать людям
знания, мотивацию и инструменты, чтобы действовать, менять свою жизнь,
создавать новый мир. Наша задача при помощи автоматизации объединить
людей по различным направлениям, дать на Технокоме каждому человеку
чёткий личный план действий согласованный с планами различных
организаций на Технокоме (Народные предприятия, Советы, Профсоюзы,
Общественные инициативы и т.д.) и в конечном итоге согласованный с
единым Международным Планом Технокома.

Техноком создаётся для технического обеспечения создания нового,
высокотехнологичного, коммунистического, справедливого общества.
Повторим, Задачи Умной социальной сети Технокома дать людям передовые
знания, инструменты и мотивацию, для того чтобы не просто что-то чуть
улучшить, а для того чтобы, в конечном итоге, создать новый мир. Мы
такой мир называем Эра Технокома.

Здесь, после слов о наших коммунистических устремлениях, необходимо
заметить, речь не просто про какие-то партии, хотя в рамках Умной
социальной сети Технокома в рамках реализации настоящего плана будет
реализован функционал в Сообществах, который будет рассчитан на разные
организации в том числе на политические партии и
общественно-политические движения, благодаря которому они смогут
эффективно показывать людям качество своей работы. А речь о коммунизме,
как о передовой глобальной научной концепции, а также речь о коммунизме,
как о мечте человечества о другой, более справедливой, более
ресурсно-рациональной организации общества.

Ну и нужно прямо сказать, что в современном мире не существует крупных
социальных сервисов, которые не приняли для себя какие-либо
идеологические установки, пусть даже об этом напрямую и не говорят, хотя
всё реже не говорят напрямую, а всё чаще говорят открыто и с гордостью
(формулировка “мы с гордостью сообщаем” очень популярна в американских
сервисах, когда они сообщают об очередном своём правиле полностью
основанном на принятой ими идеологии). Поведение Facebook, Instagram и
других американских сервисов проводящих “либеральную” по названию, а по
сути античеловеческую, экспансионистскую политику политических кругов
США - это факт уже общеизвестный.

Мы могли бы здесь перечислить дополнительно менее известные широкой
общественности факты подтверждающих вышеозвученное утверждение об
американских социальных сервисах, но в этом нет необходимости, потому
что того, что известно всем, достаточно чтобы понять, что поскольку
социальные сервисы в современном мире охватывают миллиарды людей и имеют
широкий перечень инструментов воздействия на людей, на принимаемые
людьми решения, все социальные сети обслуживают чьи-то не только
экономические интересы, но и политические интересы. Дополнительная
информация о социальных сетях в разделе “Маркетинговое исследование
рынка социальных сетей”.

В результате современных тенденций развития социальных сервисов, при
которых те самые обычные нормальные люди, которые выступают против
навязываемых установок про толерантность, разрушения института семьи,
выступают за истинную социальную справедливость и так далее, постоянно
чувствуют своё ущемление, глубокое неприятие текущей ситуацией, имеющей
тенденцию к ухудшению. У этих людей, которых исходя из анализа опросов
общественного мнения в разных странах сотни миллионов, есть запрос на
социальную сеть где будут другие правила, другие идеологические
установки. Хотя как было сказано выше, хоть это и важно, но главное
другое, главное в привычной людям форме объединить и направить людей.

Пожалуй самым главным для подтверждения актуальности настоящего проекта,
является следующее. Как уже было несколько раз повторено, можно
повторить и немного дополнить, Умная социальная сеть Технокома - это не
просто социальная сеть в традиционном её понимании и функционале, важная
задача которая будет реализована в рамках выполнения настоящего плана,
это создание сервисов, которые позволят людям эффективно объединяться,
создавать и находить ресурсы для запуска работы народных предприятий,
профсоюзов и т.д. По нашим опросам проводимым в разных городах и странах
за последние несколько лет, более 99% людей заинтересовано в таких
возможностях.

Вывод
 Создание первого блока Технокома - Умной социальной сети это актуальный
 проект, так как он основан на реальных текущих потребностях миллиардов
 людей в мире. А коммунистические идеи заложенные в его основание
 наилучшим образом удовлетворяют этим потребностям.

Предыдущие этапы проекта
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Актуальность настоящего проекта подтверждается, как уже было озвучено,
реализацией предыдущие этапов проекта. Запуск создания Технокома, в
первую очередь первого блока - Умной социальной сети произошёл 01
октября 2016 года. До этого был ещё период осмысления, а 01 октября 2016
года было записано и выложено на различных ресурсах видео, в котором мы
призвали людей объединить усилия для создания Всемирной
автоматизированной системы Техноком. Люди призвались, начало
формироваться международное сообщество Технокома. К нам постепенно
начали вливаться или просто начали с нами взаимодействовать другие
команды.

**Финансовая оценка предыдущих этапов**

С 01 октября 2016 года до апреля 2019 года, стоимость той работы,
которую мы уже провели в рамках создания: тестовых сервисов для
отработки концепций, проектирования основного движка, создания ядра
основного движка, проектирования мобильных приложений, тестирования
серверов, разворачивания всей необходимой инфраструктуры, поиск
вспомогательных движков и их интегрирование и так далее, эти наши
затраты - вложения составляют уже более 4 000 000 рублей наших
собственных средств, средств сообщества Технокома и рабочего времени
высококвалифицированных, иногда не очень, но специалистов.

В апреле 2019 года, для тестирования возможности поиска средств
инвесторов для развития народных предприятий, на создание автоматизации
необходимой для Умной социальной сети Технокома нами было привлечено от
инвестора 2 000 000 рублей, выплачиваемые частями до конца 2019 года, на
условии того, что сделанный нами функционал будет свободно
распространяться и инвестор сможешь его использовать для автоматизации
собственных проектов. Юридическим поручителем как физическое лицо
выступил Владимир Левадный.

В результате минимальная оценочная стоимость всех видов работ по
созданию Всемирной автоматизированной системы Техноком, в первую очередь
на создание Умной социальной сети Технокома на конец 2019 года составит
не менее 8 000 000 рублей. Поскольку в результате выполнения этих работ,
было создано как разнообразное программное обеспечение, так и сплочённое
международное сообщество, а также многое другое, можно утверждать что
освоение указанных финансовых средств прошло успешнее чем подобный
проект реализовывался бы в рамках крупной корпорации, где, исходя из
нашего опыта участия в проектах таких корпораций, такие и даже большие
средства были бы затрачены только на предпроектную работу.

Тестирование положений настоящего плана
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На предыдущих этапах работы, нами были протестированы положения
изложенные в настоящем плане. На основе выполнения сторонних заказов, в
том числе заказа по созданию ERP-системы. Этот заказ мы выполнили на
основе тех же технологий и части той команды, которая предполагается для
реализации настоящего плана развития.

На основе такого тестирования максимально приближенного к “боевым
условиям” нами были выявлены некоторые недочёты, которые были устранены:

* С технической стороны предлагаемых решений - мы внесли коррективы в
  стек технологий, отказавшись от решений с недостаточной поддержкой.

* В организационной части - мы значительно изменили последовательность
  задач, для того чтобы как можно быстрее предоставить людям тот
  функционал, который нужен в первую очередь для эффективного
  экономического взаимодействия, кроме того в рамках выполнения
  стороннего заказа мы получили часть miniERP системы, что также
  позволит нам быстрее её внедрить в Умной социальной сети
  Технокома, хотя конечно потребуется дополнительное
  усовершенствование ранее сделанного функционала. Подробнее в
  разделе “Производственный план”.

* В части формирования команды - мы отказались от использования в
  качестве основных участников специалистов с редкими компетенциями,
  которых в случае необходимости сложно заменить в разумные сроки.

В результате на текущий момент мы имеем всё необходимое для дальнейшей
успешной реализации проекта на новом этапе в рамках настоящего плана.

Маркетинговый план
-------------------------

Маркетинговое исследование рынка социальных сетей
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В рамках настоящего раздела даётся краткий обзор рынка социальных сетей,
который уже начался в разделе “Актуальность проекта”. При этом нужно
отметить, что такой обзор нужен только для того чтобы озвучить общую
информацию и ввести в курс тех возможных наших партнёров, которые по
каким-то причинам пока далеки от этого. Но нужно заметить, что у того
подхода который заложен в рамках развития всего Технокома, и отдельно в
рамках Умной социальной сети Технокома, на текущий момент нет прямых
конкурентов.

На данный момент, например, в России делаются различные попытки создать
сервисы, в том числе при поддержке государства и крупных общественных
объединений, которые позволяют людям получать информацию о деятельности
общественных и коммерческих организаций, помогающие создать такие
организации, найти партнёров. Но эти реализации во-первых: нацелены как
правило на индивидуальность работы людей или на создание небольших
коллективов, во-вторых: имеют минимальный функционал социальной сети и
в-третьих: не имеют в своей основе умные методологии, которые, как
реализуется в Умной социальной сети Технокома выстраивают чёткий план
действий для каждого участника согласованный с коллективным планом, а
тем более с единым глобальным планом.

Многие знают, что общение в сети существовало всегда, даже ещё до
появления интернета, но только сейчас оно вышло на качественно новый
уровень, перейдя от чатов, локальных форумов и тематических сайтов к
массовым сообществам, где большинство среднестатистических
интернет-пользователей проводит десятки, если не сотни часов в неделю.

В 2000-годах сайты, направленные на общение, а также приложения для
общения (IСQ) стали в какой-то мере синонимом интернета, стали
приоритетнее и серьезно потеснили обычные сайты. И теперь уже новостные
сайты, ради которых заходили в интернет раньше заметили тренд и
постарались с ним ужиться: теперь на почти любом мало-мальски приличном
сайте есть кнопочки, позволяющие немедленно известить друзей в основных
социальных сетях о том, что пользователю понравилось и почему.

Под социальной сетью понимают платформу, онлайн-сервис или веб-сайт,
предназначенные для построения, отражения и организации социальных
взаимоотношений, визуализацией которых являются социальные графы.
Характерными особенностями социальной сети являются: узловая структура
(примерами узлов могут быть отдельные люди, группы людей или
сообщества), связанных между собой одним или несколькими способами
посредством социальных взаимоотношений.

Сегодня все больше людей по всему миру становятся активными пользователи
социальных сетей. По данным отчета Global Digital Statshot за 2017 год,
подготовленного компаниями We Are Social и Hootsuite, количество
пользователей соцсетей в мире превысило 3 млрд, при том, что всего на
планете населения 7,524 млрд человек. В 2018 году аудитория социальных
сетей и размер населения планеты продолжили увеличиваться. Шествие по
Интернету социальные сети начали в 1995 году с американского портала
Classmates.com (“Одноклассники” являются его русским аналогом). Проект
оказался весьма успешным, что в следующие несколько лет спровоцировало
появление не одного десятка аналогичных сервисов. Но официальным началом
бума социальных сетей принято считать 2003—2004 годы, когда были
запущены LinkedIn, MySpace и Facebook.

В России сформировалась редкая ситуация, с преобладанием национальных
социальных сетей, сейчас лидер VK (ВКонтакте). Аналогичная ситуация в
полной мере есть только в Китае - наиболее известный факт и в других
странах с очень жёстким регулированием интернета, например в Иране где
заблокированы многие соц. сети, популярна местная Cloob.com. В некоторых
странах делались попытки создать национальную соц. сеть, где-то это на
время получалось, но согласно статистики таких авторитетных сервисов как
Alexa Internet, везде эти попытки в конечном итоге провалились и первые
позиции как правило занимает Facebook или другие американские социальные
сервисы.

Маркетинговое исследование рынка ИТ компаний
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Маркетинговое исследование рынка ИТ компаний, будет дано в рамках
отдельного документа.

Маркетинговое исследование рынка виртуальных миров
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Маркетинговое исследование рынка виртуальных миров, будет дано в рамках
отдельного документа.

Миссия и маркетинговая стратегия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Миссией настоящего проекта является:

* Создание лучшей в мире площадки для объединения сил и ресурсов людей
  и разных типов организаций для эффективной совместной работы людей
  и глобального перестроения мира, создания нового
  высокотехнологичного, справедливого общества.

* Создание крупнейшей в мире компании народного предприятия в сфере
  информационных технологий.

* Создать виртуальный мир в соответствии с двумя основными принципами:
  “Виртуальный мир человечества должен быть только один” и
  “Виртуальный мир человечества должен быть только коммунистическим”.

Маркетинговой стратегией проекта является формирование виртуального
сообщества из интернет-пользователей разных стран и на основе этого
формирование реальных объединений людей, в том числе формализованных на
основе действующих законодательств разных стран, объединив их путем
соединения необходимого объема сервисов для общения и поиска необходимой
информации, индивидуальных и совместных действий в одном
интернет-ресурсе (в общем информационном и рабочем пространстве) и
создавая стимулы для повышения доверия к нему в дальнейшем.

Экономическая модель
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В рамках рассмотрения экономической модели будет рассмотрена в первую
очередь работа народного предприятия ПК “Советские роботы” по созданию
Умной социальной сети Технокома и выполнению заказов по автоматизации
для других компаний.

Базовая концепция проекта – площадка (социальная сеть), удовлетворяющая
потребности пользователей на основании бесплатных сервисов, за
исключением необходимых комиссий при совершении финансовых операций,
реализующая рекламные концепции организаций (сторонних и тех, что на
Технокоме) и выполняющая роль посредника разного уровня в области
продажи специализированных товаров, заинтересованным пользователям.

По мере развития народных предприятий Технокома и других сообществ /
организаций Технокома, умная социальная сеть Технокома станет
центральным информационным звеном между всеми ними, в том числе в
качестве финансового, ресурсного хаба. Главная часть этого будет единый
Международный План Технокома.

Важно заметить, что каждый человек попадающий в Умную социальную сеть
Технокома, обязательно подключается в различные объединения -
Сообщества, в том числе в Народные предприятия, получая там какую-то
роль. По мере повышения активности людей, их роль от в целом формальной
переходит в роль деятельную. Но также, каждый человек на Технокоме это и
потребитель тех ресурсов (товаров, услуг), которые производятся на
Технокоме и при помощи Технокома доводятся до потребителей. То есть
каждый человек на Технокоме, это участник экономической деятельность с
двух сторон: как участник предприятия и как потребитель.

Ассортиментная и ценовая политика
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Важным условием проекта, является по возможности минимизация
капиталистических отношений между людьми, увеличения количества
коммунистических принципов и подходов в отношениях. Например, в рамках
создания функционала Умной социальной сети Технокома, недопустимо
создание платных ПРО-аккаунтов, так как это вводило бы имущественный
ценз на доступ и на возможности и внесло бы между людьми разлад, в
результате которого не получилось бы при помощи сервисов Технокома
максимально быстро и эффективно массово создавать Народные предприятия,
Профсоюзы, Советы и так далее.

Основными источниками финансирования деятельности планируются следующие:

* Доход от рекламы в рамках Умной социальной сети Технокома, в том
  числе от рекламы самостоятельно нами созданных брендовых сообществ
  (групп) с партнёрскими программами. При этом должна быть
  минимизирована, а в перспективе полностью не использоваться
  реклама крупных транснациональных корпораций ведущих деструктивную
  антиобщественную работу.

* Выполнение сторонних заказов в сфере автоматизации и в целом в сфере
  информационных технологий.

* После запуска работы различных народных предприятий будет
  осуществляться взаимофинансирование различных проектов. В том
  числе, финансирование работы со стороны народных предприятий
  Технокома и других сообществ Технокома, для удовлетворения их
  потребностей в автоматизации.

В качестве дополнительного источника финансирования можно выделить
возможное получение поддержки от специализированных фондов и
общественное финансирование (краудфандинг) создания отдельных наиболее
востребованных людьми сервисов.

Используемые способы получения дохода от рекламы
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В перечне способов финансирования деятельности от рекламы, которые будут
реализованы в рамках выполнения настоящего плана, есть как способы
распространённые, проверенные на множестве социальных сервисов, так и
наши инновации.

**Рекламные блоки от Рекламной сети Яндекса**

Мы заранее зарегистрировались в Рекламной сети Яндекса, как только
представилась такая возможность, согласно их условиям предъявляемым к
площадкам на которых показывается их реклама. На текущий момент наша
заявка одобрена и мы получили доступ к этой крупнейшей в России и
некоторых других странах рекламной сети. Более того, мы уже настроили
тематики и списки стопслов, чтобы ограничить рекламу, которая
противоречит нашей общей концепции развития. Выбран красивый и
информативный формат рекламы Motion, подходящий как для десктопной
версии, так и для мобильной версии и даже для приложений.

В момент разработки нового дизайна Умной социальной сети Технокома
специально подбирались места для наилучшего вписания рекламных блоков,
чтобы они были заметны, но при этом не мешали людям использовать
функционал. Формат внешней рекламы от Рекламной сети Яндекса
используется в качестве начального шага, а в дальнейшем, по мере
развития Технокома, увеличения количества пользователей и Сообществ, в
том числе Сообществ организаций, а следовательно и увеличения внутренней
генерации рекламы, постепенно будет полностью заменён рекламой от
внутренних источников, которая ещё более качественно вписывается в
различные информационные сущности и более выгодна, так как убирается
посредник.

**Сообщества брендов**

Здесь частично наша инновация, в той части, что мы не ждём пока к нам
придут какие-то бренды, а сами создаём для них Сообщества. Мы, опять же
заранее, прошли регистрацию на Admitad, которая является крупнейшей
партнёрская CPA-сетью. CPA - Cost Per Action (англ. цена за действие) -
модель оплаты интернет-рекламы, при которой оплачиваются только
определенные действия пользователей на сайте рекламодателя. И заключили
через эту площадку партнёрские соглашения с нескольким десятком крупных
брендов, например, Huawei, Xiaomi, Nikon, Samsung и другими. Это было
важно сделать сильно заранее, так как некоторые бренды согласовывали
нашу заявку несколько месяцев. Для них будут созданы сообщества брендов
в которых будут размещены различные материалы с партнёрскими ссылками.
При переходе по этим ссылкам, когда люди в течении определённого периода
потом приобретают какие-то товары или услуги, мы получаем установленный
процент вознаграждения.

**Интернет-магазины народных предприятий**

Это уже полностью наша инновация. Как уже было ранее сказано, на
Технокоме создаются Сообщества Народных предприятий - для начала как
сущности на Технокоме, которые получают свой поэтапный план развития и
по мере набора необходимого количества участников, занятие первичного
набора ролей и набора необходимых ресурсов, дальше идёт регистрация
юридических лиц, создание собственных производств и т.д.

У Сообществ Народных предприятий, в рамках выполнения настоящего плана
будут созданы интернет-магазины, в которые сразу же будут подключены
партнёрские товары, как от партнёров с площадки Admitad, так других
партнёров, начальный список, которых уже подготовлен, например, это
интернет-магазины спортивной сувенирной продукции различных футбольных и
хоккейных команд и другие. На начальном этапе развития весь доход от
реализации партнёрских товаров в интернет-магазинах Народных предприятий
будет идти в целом на развитие Технокома. По мере формирования команд
этих Народных предприятий и запуска их собственных производств, на
каждом этапе такого развития будут различные конфигурации по
распределению прибыли.

**Этапы развития народного предприятия с использованием партнёрских
товаров и услуг**

Чтобы создать любое предприятие нужные различные ресурсы, в том числе
финансовые, их получить позволит работа с партнёрами, реализация
партнёрские товаров и услуг.

* Создание сообщества Народного предприятия в рамках Умной социальной
  сети Технокома.

* Подключение к народному предприятию, к его ресурсной системе и
  интернет магазину партнёрских товаров и услуг через парнёрские сети как
  admitad.com, actionpay.net и возможно других. В результате этого
  интернет-магазин народного предприятия будет функционально только
  ссылочной витриной, в которой будет общая информация о товаре и чтобы
  его купить люди будут переходить на сайт партнёра. Для реализации этого
  функционала необходимо сделать функционал парсинга товаров из
  партнёрский сетей. Там предлагается к выгрузке XML файлы от каждой
  партнёрской организации (возможно где-то есть и JSON, но в основном
  нет). То есть в сообществах через админку сообщества нужно будет
  указывать ссылки на партнёрские товары в таком формате, а наш парсер
  должен по заданном расписанию парсить файлы с товарами по этим ссылкам и
  автоматически помещать эту информацию в нашу систему, какие-то товары
  обновляя, какие-то снимая с реализации (определяя это по ID товаров).

* Дальше идёт работа уже по договорённостям с парнёрами на прямую,
  минуя парнёрские сети. В результате этого получится нормальный
  функционал интернет-магазина, то есть оформления заказов будет проходить
  через наш сайт, в том числе и оплата через платёжные шлюзы. При этом
  товары будут отгружаться всё ещё со складов парнётров. Тут нужен будет
  более сложный функционал парсинга, а также функционал работы с
  платёжными шлюзами, передачи информации в партнёрскую систему управления
  заказами и так далее. Этот весь функционал будет реализовываться на
  следующих этапах в рамках отдельных задач.

* Потом начинается реализация партнёрских товаров с собственных складов
  и начало создания собственных товаров, сначала их проектирование, потом
  изготовление тестовых партий, как правило на мощностях партнёров.

* В конечном итоге Народное предприятие начинает в большой мере
  производить собственные товары и всё больше используя собственные
  производственные мощности.

Нужно заметить, что не обязательно каждое Народное предприятия должно
проходить все эти этапы, в каких-то случаях возможно получится создать
народное предприятие на Технокоме, сразу подключить к нему товары из
партнёрских сетей, чтобы по возможности быстрее получить хотя бы
минимальные деньги на развитие народных предприятий в целом и этого
конкретно в частности, например оплачивать работы модератора контента
этого сообщества, чтобы более качественно велась работа с информацией, а
после этого люди объединённые в это народное предприятие вполне возможно
смогут быстро создать рабочий коллектив, проработать проекты своей
продукции и начать её выпускать за счёт средств, например, привлечённых
через краудфандинговые площадки, тем более что у нас есть в планах
создание и такого функционала. Тогда люди из этапа 1, сразу перескочат в
этап 5 и систему управления Ресурсов сразу будут использоваться для
управления уже своими ресурсами, а не партнёрскими.

**Рекламные записи**

Рекламные записи сообществ в Умной социальной сети Технокома, которые
будут показываться в сообществах и ленте новостей. Это формат, который
очень гармонично вписывается в информационный поток и при этом
достаточно хорошо виден.

Реклама проекта и продвижение
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В рамках реализации настоящего этапа развития Технокома, в том числе
Умной социальной сети Технокома, в информационном пространстве есть уже
немалая известность проекта, на различных площадках мы уже получили
доступ к аудитории которая в общей сложности составляет более
полумиллиона человек и у нас есть договорённости с многими другими
информационными площадками. После окончательной реализации первичного
функционала, создания первой стабильной версии Умной социальной сети
Технокома с базовым функционалом социальной сети и минимальным
специализированным функционалом, мы используем все наши информационные
возможности для уведомления большого круга людей о начале стабильной и
эффективной работы Умной социальной сети Технокома, что приведет по
нашему плану к увеличению количества пользователей с текущих пары тысяч,
до нескольких десятков тысяч за 2-3 месяца.

По мере успеха реализации проектов на Умной социальной сети Технокома, в
том числе формирования большего количества народных предприятий,
создания и развития их производств, позитивная информация о Технокоме
будет всё более активно распространятся, что приведёт к постоянному
увеличению количества новых пользователей. На случай если динамика
увеличения количества пользователей Умной социальной сети Технокома и /
или их активность на площадке будет ниже чем мы планируем и чем
необходимо для создания надежной экономической основы для существования
и развития у нас готовы сценарии вирусных роликов, которые на наш взгляд
смогут набрать популярность, в том числе при поддержки
специализированных сервисов и будет способствовать увеличению аудитории
до необходимого уровня.

Но важно заметить, что развитие народного предприятия “Советские роботы”
не зависит полностью от создания Умной социальной сети Технокома. Для
того чтобы как можно быстрее запускать в работу ПК “Советские роботы”,
начать быстрее общаться с перспективными партнёрами / заказчиками, будет
создан информационный ресурс - сайт предприятия, на котором будет
представлена информация о компетенция предприятия, планах на развитие,
историях успеха и так далее.

Организационный план
---------------------------

Расположение предприятий
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Первое юридическое лицо Народное предприятие ПК “Советские роботы”
зарегистрировано в Ленинградской области РФ, активные участники нашего
проекта проживают в разных городах России, Казахстане, Сербии и других
стран. Ядро команды на текущий момент находится в Санкт-Петербурге, но в
разных городах формируются также сильные центры. В дальнейшем будет
создана сеть юридических лиц в разных странах, регионах и городах, между
которыми будут заключены необходимые договора. Совместная работа,
совместное принятие решений будет вестись через соответствующие сервисы
Умной социальной сети Технокома.

Организационная структура и перечень рабочих ролей
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Всё люди работающие на над созданием Умной социальной сети Технокома и
другими проектами Технокома реализуемых в рамках народного предприятия
“Советские роботы”, при их желании будут являться членами народного
предприятия ПК “Советские роботы” и других аналогичных юридических лиц в
других странах и регионах. Часть людей уже являются участниками ПК
“Советские роботы” зарегистрированном в Ленинградской области. Также для
отдельных работ будут привлекаться на аутсорсинг необходимые
специалисты, которые по различным причинам могут не захотеть стать
участниками народного предприятия “Советские роботы”.

В рамках реализации работ по настоящему плану будут следующие рабочие
роли, некоторые будут заняты не сразу, а по мере развития проекта. Кроме
указанного перечня, также будут и другие роли. Один человек при
необходимости сможет занимать несколько рабочих ролей.

* Координатор проектов.

* Аналитик.

* Разработчик бэкенда.

* Разработчик пользовательских интерфейсов.

* Специалист по базам данных.

* Тестировщик.

* Системный администратор.

* Специалист технической поддержки.

* Дизайнер пользовательских интерфейсов.

* Дизайнер графики.

* Модератор.

* Бухгалтер.

Программы обучения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В рамках Технокома реализуется проект по созданию Международной Академии
Коммунизма, задача которой предоставить программы обучения во всех
сферах жизнедеятельности человека. Добавляя в каждый образовательный
модуль зерно коммунистических отношений и подходов. Первым шагом было
создание четырёх программ обучения программированию с нуля:

* ID 1 - Разработка фронтенда и основы бэкенда.

* ID 2 - Разработка бэкенда и основы фронтенда

* ID 3 - Разработка фронтенда и геймификация.

* ID 4 - Вёрстка и основы фронтенда.

В конечном итоге все эти программы нацелены на получения навыков фулстек
разработчика (полного цикла). В рамках реализации настоящего плана
необходимо набирать по возможности больше курсантов, обучать их по
указанным и при необходимости новым программам обучения и вместе
создавать новый большой коллектив народного предприятия “Советские
роботы”.

Производственный план
----------------------------

Основные характеристики производства
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Схема работы интернет-сервиса, в том числе социальной сети, а также
создание Виртуального мира Универсо и выполнение заказов по
автоматизации ПК “Советские роботы”, предполагает возможность отсутствия
офиса, по крайней мере на первоначальном этапе. Каждый участник имеет
возможность работать удаленно.

Для отдельных проектов реализуемых при помощи Умной социальной сети
Технокома требуются помещения, в частности у нас есть студия для
Советского Телевидения (Общественный проект Технокома, переходящий в
народное предприятие), в дальнейшем потребуются производственные
помещения и т.д.

Этапы производства
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В рамках перечня этапов производства, в первую очередь дана информация
по созданию Умной социальной сети Технокома. Более подробная информация
по созданию Виртуального мира Универсо и реализации проектов
автоматизации для сторонних заказчиков будет дана в отдельных
документах.

Разработка функционала Умной социальной сети Технокома разделена на
этапы рассчитанные на 1 месяц. Но есть вероятность, что какой-то этап
может занять до полутора-двух месяцев, это в большей мере применимо к
начальным этапам. Ниже приводится общее описание работ, более подробное
разделение на задачи производится в рамках нашей системы управления
проектами. В рамках настоящего плана описаны задачи / группы задач по
этапам 1-6, то есть в целом перечень этапов затрагивает период более
длительный чем основной период настоящего плана, период после 1-го
квартала 2019 года. Задачи в рамках этапов могут быть перемещены между
соседними этапами исходя из получения актуализированных данных текущих
потребностей пользователей и для повышения эффективности работы.

Необходимо отметить, что работы по настоящему плану даже если они в
первую очередь связаны в основном только с основным движком Умной
социальной сети Технокома, но также они связаны и с общей
инфраструктурой. Функционал Умной социальной сети Технокома развиваемый
на сторонних вспомогательных движках, будет постепенно заменяться
функционалом реализуемым нами в рамках наших систем. Сообщество
Технокома будет осуществлять основную работу по локализации
пользовательских интерфейсов.

**Перечень этапов работ по настоящему плану:**

**Этап 1 (октябрь 2019)**

-  Продолжение рефакторинга центрального движка Умной социальной сети,
   для того, чтобы очистить его от остатков кода / приложений
   накопившиеся после длительного периода разработки и для проверки
   отдельных модулей на безопасность реализации.

-  Начало реализация нового фронтенда / дизайна, окончательный переход с
   графического фреймворка Element UI на Vuetify UI.

-  Создание основы программ обучения программированию и их апробация.

-  Создание базового функционала универсального блочного редактора.

-  Создание кроссплатформенного движка наших мобильных приложений на
   NativeScript-Vue.

-  Реализация стороннего проекта создании мобильного приложения на нашем
   движке для Android.

-  Создание бэкенда функционала нашего мессенджера Месаджило.

-  Создание тестового функционала мобильного приложения Месаджило на
   нашем движке.

-  Создание бэкенда функционала Награды.

**Этап 2 (ноябрь 2019)**

-  Создание базового функционала универсального генератора отчётов.

-  Регистрация необходимых дополнительных доменных имён.

-  Создание более подробных программ обучения программированию, на
   основе них личных файлов пользователя и подробных инструкций по
   сервисам и технологиям используемым в программах обучения.

-  Создание перечня практических заданий к программам обучения для
   быстрейшего перехода к началу работы и дополнительному целевому
   обучению в рамках реальных задач.

-  Создание и описание с системе управления проектами наиболее
   перспективных проектов, в том числе по Виртуальному миру Универсо.

-  Организация процесса совместного обучения и работы курсантов,
   создание необходимых организационных структур, в том числе Рабочих
   групп.

-  Реализация стороннего проекта создании мобильного приложения на нашем
   движке для iOS.

-  Внедрение бэкенда базового функционала модуля CRM (управление
   взаимоотношениями с клиентами) ERP-системы Сообществ Организаций.

-  Внедрение бэкенда базового функционала модуля HR (управление
   человеческим потенциалом) ERP-системы Сообществ Организаций.

-  Внедрение бэкенда базового функционала модуля WMS (управление
   складами и складскими запасами) ERP-системы Сообществ Организаций.

-  Внедрение бэкенда базового функционала модуля DMS (управление
   документами) ERP-системы Сообществ Организаций.

-  Начальное внедрение нашего универсального блочного редактора в новый
   фронтенд.

**Этап 2 (декабрь 2019)**

-  Рефакторинг моделей пользователей, доработка типов пользователей,
   создание в том числе “виртуального пользователя”, функционал
   видимости профиля и ограничения в зависимости от типа профиля
   пользователя (для не прошедших аутентификацию личности).

-  Создание функционала “Подписки” на пользователя без товарищества.

-  Доработка отдельных галерей изображений пользователей и сообществ, с
   возможностью загрузки изображений (с учётом последующего внедрения
   анализа похожих изображений), интеграция их с нашим универсальным
   блочным редактором.

-  Создание отдельных галерей видео пользователей и сообществ (с
   возможностью интегрировать видео с других сервисов без возможности
   видеохостинга на Технокоме) интеграция их с нашим универсальным
   блочным редактором.

-  Реализация записей на стене в новом фронтенде, в том числе функционал
   закрепления записей и функционал расширенных прав комментирования
   и просмотра записей.

-  Реализация комментариев записей на стене в новом фронтенде с
   минимальным количеством плагинов нашего универсального блочного
   редактора.

-  Создание системы телепортаций записей на стене (репостов) в новом
   фронтенде.

-  Создание функционала версионности для записей на стене и в новом
   фронтенде.

-  Создание базового функционала Технической поддержки на основе письма
   из быстрых действий в новом фронтенде.

-  Добавление в джанго-бекенд и СУБД PostgreSQL функционала разделения
   данных по разным базам данных, чтобы в полной мере соблюдать, как
   действующие требования России, ЕС и других стран по местам
   хранения персональных данных, так и иметь гибкие возможности для
   выполнения перспективных требований.

-  Реализация функционала отображения “Online” пользователя и настроек
   приватности этого функционала.

-  Доработка функционала для SMM-продвижения, в том числе создание карты
   сайта для автоматической выгрузки в поисковые системы.

-  Перевести реализацию автоматических действий умных методологий на
   джанго-сигналы и другие актуальные технологии с возможностью
   конфигурации действий через специализированный интерфейс.

-  Реализация конференций сообществ в новом фронтенде с использованием
   полного перечня функционала нашего универсального блочного
   редактора, в том числе функционал пометки тем как Идея, Вопрос и
   т.д. с возможностью переключать отображение постов Линейное /
   Древовидное

-  Создание базового функционала Энциклопедии при помощи нашего
   универсального блочного редактора.

-  Создание базового функционала новой Академии при помощи нашего
   универсального блочного редактора.

-  Создание базового функционала Кодекса при помощи нашего
   универсального блочного редактора.

-  Доработка нашего универсального блочного редактора для работы со
   смайликами, создание библиотеки смайликов (в том числе создание
   легендарного смайлика-флага СССР, который не смогли осилить во
   ВКонтакте).

-  Для конференций сообществ сделать функционал цитирования для нашего
   универсального блочного редактора.

-  Доработать функционал “Контактных лиц” сообществ, сделать
   пользовательские интерфейсы для их добавления.

-  Создать базовый функционал блока рекомендуемых ссылок в Сообществах.

-  Улучшение системы телепортаций записей на стене (репостов). В том
   числе функционал размещения на стене анонсов тем на форуме и
   автоматические телепортации записей между сообществами.

-  Создание функционала Мероприятия для пользователей и сообществ.

-  Создание фронтенда функционала Награды.

-  Создание расширенной системы внутренних уведомлений.

-  Доработка функционала Академии, в том числе добавление возможности
   составления плана обучения.

-  Создание специального типа сообществ “Вопросы - Ответы” с применением
   в качестве главного раздела форума с древовидным отображением и
   некоторыми доработками.

-  Создание функционала Технической поддержки на основе сообществ типа
   “Вопросы - Ответы”

-  Создание функционала нашего Универсального блочного редактора по
   автоматическому структурированию данных, в том числе создания
   Содержания для расширения функционала Энциклопедии, Библиотеки и
   другого функционала использующего CodeX Editor.

-  Создание функционала парсинга Вконтакте для автоматического
   наполнения различных сообществ Технокома и виртуальных страниц
   пользователей.

-  Создание базового функционала интернет-магазинов народных
   предприятий.

-  Подключение к интернет-магазинам партнёрских программ разных компаний
   через API сервиса Admitad.

-  Создание базового функционала для управления рекламой.

-  Внедрение нового глобального поиска по основным сущностям Умной
   социальной сети (Поиск по Вселенной) на основе
   Elasticsearch+ZomboDB.

-  Создание функционала правильного (безопасного для целостности данных)
   удаления пользователей, как по решению самого пользователя, так и
   по решению администрации.

-  Доработка функционала Технической поддержки, в том числе создание
   функционала массового восстановления и массового удаление данных
   (с необходимыми пометками) пользователей, сообществ и т.д. на
   определённый период для быстрой ликвидации возможных
   противоправных действий, например захвата чьего-то аккаунта и
   использование его прав доступа для удаления данных или размещения
   данных.

-  Создания функционала жалоб на различные типы контента.

-  Внедрение в основные сущности базы для создания общего Журнала
   действий.

-  Активация системы проверки телефонных номеров при регистрации,
   подключение специализированного сервиса рассылки SMS.

**Этап 3 (январь 2020)**

-  Создание базового функционала управления переводами.

-  Создание функционала парсинга Wikipedia для автоматического
   наполнения Энциклопедии.

-  Создать функционал “количество просмотров” в первую очередь для
   записей на стене и тем форумов, дальше будет постепенно
   применяться в других сущностях.

-  Создание плагина постеров для CodeX Editor и применение его в записях
   на стенах.

-  Доработка плагинов CodeX Editor для работы со стикерами, создание
   библиотеки стикеров.

-  Создание базового функционала кросспостинга записей на стенах Умной
   социальной сети Технокома в другие социальные сервисы (минимум
   ВКонтакте).

-  Доработка функционала Ресурсы, создание базового функционала для
   совместного финансирования проектов (краудфандинг).

-  Подключение ранее сделанных основных мобильных приложений с базовым
   функционалом через новый API, их рефакторинг и выгрузка в Google
   Play и по возможности в AppStore, с ними раньше были проблемы в
   том, что они отказываются выгружать наше приложение с таким
   подробным заполнением анкеты при регистрации, которая нам
   требуется. Если не получится, тогда на следующих этапах этот
   вопрос будет решён внесением дополнительных изменений, разделение
   процедуры регистрации на этапы. Дальше при внедрении нового
   функционала он также будет реализовываться и в мобильных
   приложениях.

-  Доработка ранее сделанного функционала для управления рекламой.

-  Создание базового функционала управления Сообществами через
   пользовательские интерфейсы, в том числе создания функционала для
   глобального администрирования сообществ.

-  Создание функционала сообщений для Сообществ - этот функционал потом
   на следующих этапах будет распространен и на пользователей и
   заменит отдельный движок Rocket.Chat для мессенджера Технокома -
   Месаджило, в том числе нужно будет создать новые мобильные
   приложения для Месаджило, нужно сразу в архитектуру заложить эти
   планы на развитие.

-  Создание функционала пометок для того, чтобы оставлять пометки
   Сообществ и Пользователей, а в дальнейшем и пометки других
   сущностей.

-  Создание функционала запроса на создание нового Сообщества Умной
   социальной сети Технокома.

-  Доработка функционала Документы, создание базового функционала
   документооборота и шаблонов документов.

-  Создание функционала Международный План Технокома.

-  Создание базового функционала Декретумы, для совместного принятия
   решений.

-  Создание функционала Здоровье.

-  Создания функционала Закладки.

-  Доработка функционала Мероприятия, для возможности организовывать
   через них различные специализированные мероприятия, например,
   проведения различных чемпионатов и т.д.

-  Создание функционала Журнала действий.

-  Создание функционала публикации записей по таймеру.

-  Доработка функционала архивирования записей, в том числе архивация
   записей за указанный период.

-  Создание базового функционала виртуального-офиса.

-  Создание джанго юнит-тестов для основных моделей.

-  Создание базового функционала двухфакторной авторизации.

-  Создание функционала Приложения / Игры на основе HTML5.

После выполнения Этапов 1-3 будет создан стандартный функционал
социальной сети + дополнительные технокомовские фишки - основа для
эффективного взаимодействия людей, в том числе на основе умных
методологий, которые позволят существующим пользователям удобно
использовать Умную социальную сеть Технокома и начинать распространять
информацию о том что Техноком нормально заработал для более активного
притока новых пользователей.

Развитие сообществ (групп) для разных стран, городов, по разным
направлениям интересов, в значительной степени будет происходить в
автоматическом режиме, постепенно будет набираться целевая аудитория и
будут находится ответственные за их развитие модераторы.

**Этап 4 (февраль 2019)**

-  Доработка алгоритма новостей, реализация новых функций ранжирования
   материала и ограничение показа похожих материалов.

-  Доработка функционала ERP-системы Сообществ.

-  Создать в Энциклопедии функционал ранжирования фильмов, музыки и
   других материалов.

-  Доработка функционала совместного финансирования проектов
   (краудфандинг), создание возможности аккумулировать ресурсы,
   делать подписку на автоматическое списание средств по графику и
   т.д.

-  Создание базовой системы аутентификации личности пользователей через
   подключение сторонних сервисов.

-  Создать систему определения одинаковых изображений и их объединения,
   что позволит сэкономить много места на серверах, снизит стоимость
   хранения фотографий. Конвертировать данные в базе, для того чтобы
   привести их к новой структуре.

-  Внедрение функционала балансировки нагрузки базы данных при помощи
   Citus или аналогичных систем.

-  Интеграция сообществ народных предприятий с сервисами передачи
   отчётности в ИФНС и фонды.

**Этап 5 (март 2019)**

-  Создание базового функционала Библиотеки с возможностью хранения
   данных в нужных форматах, предположительно в формате LaTeX.

-  Создать анимированные обложки.

-  Создать анимированные аватары.

-  Расширение функционала интернет-магазинов, в том числе, возможность
   проводить платежи через внутренние сервисы.

-  Создание функционал Карта активности на основе применения GeoDjango.

-  Создание функционала сравнения версий, для графического отображения
   отличий, для Записей и других сущностей.

-  Создание функционала анализа поведения пользователей look-alike
   (поиск похожих).

**Этап 6 (апрель 2019)**

-  Разворачивание своего сервера ЭП (электронных подписей) - УЦ
   (удостоверяющего центра) на основе OpenSSL для тестирования работы
   с ЭП, анализ возможности и необходимости дальнейшего перехода для
   реализации ЭП в соответствии с государственными стандартами.

-  Создание более продвинутой системы определения одинаковых
   изображений.

После выполнения Этапов 4-6 в Умной социальной сети Технокома, будут
созданы все элементы привычные людям в социальных сетях и повысится
уровень автоматизации взаимодействия людей, что позволит начать
продвижение Умной социальной сети Технокома с максимальной активностью,
в том числе приглашать к работе модераторов различных сообществ во
Вконтакте, для того чтобы вести работу в Умной социальной сети Технокома
и за счёт кросспостинга продолжать автоматическое сопровождение их
сообществ в других социальных сервисах, что ещё повысит количество
интересного контента и дополнительно будет привлекать новых
пользователей.

Умная социальная сеть Технокома, станет уникальным ресурсом, который
позволяет людям не просто менять к лучшему свою жизнь, а создавать новый
мир, высокотехнологичное справедливое общество - Эру Технокома.

В рамках развития народного предприятия “Советские роботы” будет создан
экономический базис, начнётся активное движение к выходу на
самоокупаемость и получение прибыли.

Работы по следующим этапам по настоящему будут определены после
реализации Этапа 6, на основе полученной обратной связи пользователей
Умной социальной сети Технокома, будут включать в себя при необходимости
повышение производительности и расширение возможностей ранее сделанного
функционала, а также создание нового функционала.

Анализ рисков
--------------------

Риски - это возможность получения результата, отличного от ожидаемого,
неблагоприятного развития ситуации или получения потерь в ходе
выполнения определенной деятельности. Риск всегда связан с наступлением
потенциально нежелательных или ухудшающих ситуацию событий. Риски
необходимо предвидеть и оценивать для своевременного принятия
эффективных мер по их минимизации. С этой целью проводится
нижеприведённая индивидуальная оценка наиболее значимых рисков и
определяются способы их минимизации.

Факторы риска и методы минимизации рисков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Возможные риски выполнения настоящего плана не связаны с какими-то
фундаментальными вещами, так как за предыдущие этапы создания Технокома,
в том числе первого блока Технокома - Умной социальной сети, многократно
проверены и выбраны наиболее подходящие технологии и методологии работы.
Риски могут быть связаны с текущей деятельностью, возникшие проблемы
будут решены за счёт формирующихся резервных фондов и помощи сообщества
Технокома.

* **Экономические риски**. К ним относится риск неполучения для
  реализации настоящего плана необходимого количества ресурсов, в
  том числе финансовых. Пожалуй, это самая распространенная проблема
  при разработке сложного программного обеспечения без изначально
  гарантированного бюджета (в данном случае большого бюджета),
  которая обычно влечет за собой другие проблемы.

..

   В рамках предыдущих этапов развития Технокома, сформировалось широкое
   сообщество единомышленников, которые занимаются развитием Умной
   социальной сети Технокома даже при условии от. Также в результате
   запуска обучения на программистов, через некоторое время мы получим
   дополнительные силы для реализации настоящего плана.

* **Кадровые риски**. Риск потери или нехватки членов оманды. Даже если
  эта проблема длится недолго, она может привести к ошибкам и
  задержке сроков.

..

   Этот риск безусловно очень актуален. Кроме того, что во время
   разработки Умной социальной сети Технокома мы познакомились со
   множеством хороших специалистов, мы также учли наш негативный опыт
   завязывания важных частей работы на единичных, тем более редких
   специалистов и в текущей своей работе этого избегаем.

* **Риски недостатка компетенций**. Команда может иметь лишь
  узконаправленные знания, или неверно передавать между собой
  информацию. В этом случае членам команды приходится переучиваться,
  что приводит к дополнительным тратам сил, времени и ресурсов.

..

   В результате перебора множества технологий для реализации Умной
   социальной сети Технокома, были выбраны те, которые с одной стороны
   обеспечивают необходимую производительность и удобство разработки, с
   другой стороны довольно широко распространены, имеют множество
   документации, учебных курсов для быстрого освоения и т.д.

* **Риски продуктивности**. Этот риск чаще всего угрожает долгосрочным
  проектам. Большой запас времени порой приводит к медленной и
  непродуктивной работе или люди выгорают от постоянных переработок,
  но также такой риск актуален для проектов, которые во многом
  реализуются силами волонтёров, то есть в свободное от основной
  работы время.

..

   Несмотря на то, что мы реализуем подход призванный к сокращению
   рабочего дня за счёт повышения производительности, мы на предыдущих
   этапах работ сталкивались с перенапряжением некоторых участников
   нашей команды, что было связано с тем, что у них была необходимость
   заниматься другими проектами для финансового обеспечения и заниматься
   Технокомом в основном на общественных началах. Благодаря расширению
   нашей команды за счёт реализации наших программ обучения и
   постепенному получению дополнительных ресурсов в рамках выполнения
   настоящего плана, отдельные участники смогут больше времени посвятить
   работе над нашим проектом, не тратя время на другие и рискуя
   переработать, сверх нормы уставать, снижая продуктивность.

* **Риски нехватки времени**. при разработке программного обеспечения,
  в том числе интернет-сервисов очень распространены задержки
  релизов продукции, что является результатом неправильного
  планирования, крайне сжатых сроков и неспособности разработчиков
  адаптироваться к меняющимся требованиям по отношению к продукту.

..

   Наш опыт позволяет нам заниматься качественным планированием, а при
   необходимости быстро перестраивать работу, при необходимости менять
   текущие приоритеты работы, чтобы сосредоточить силы на том, что на
   текущий момент более востребовано людьми, умеем делить большую работу
   на логические части, реализуя большие работы по этапам. Применяя
   озвученные и другие наши компетенции, мы сможем найти решения для
   достижения самых важных целей в рамках ограниченного времени.

.. |image0| image:: _static/image1.png
   :width: 4.02431in

   
